# HTTP

## 一、网络七层协议


## 二、TCP & UDP

### 1、TCP/IP 协议三次握手与四次挥手


## 三、HTTP 缓存

### 1、概述

### 2、时序流程 & 图解

> 以下过程参与者：浏览器、缓存、服务器

#### 1）强缓存

- 未超过缓存期
    + 客户端请求资源
    + 缓存返回资源数据
- 超过缓存期
    + 客户端请求资源
    + 缓存返回资源已过期
    + 客户端向服务端发起请求
    + 服务端返回新的资源及新的缓存规则
    + 客户端将新的资源及新的缓存规则存入缓存区

#### 2）协商缓存

- 未超过缓存期
    + 客户端向缓存区获取缓存资源的标识信息
    + 缓存区返回缓存资源标识信息
    + 客户端携带标识信息请求服务器，并对比是否可用
    + 服务器返回资源可用信号（304：not modify）
    + 客户端向缓存获取资源
    + 缓存区返回资源信息
- 超过缓存期
    + 客户端向缓存区获取缓存资源的标识信息
    + 缓存区返回缓存资源标识信息
    + 客户端携带标识信息请求服务器，并对比是否可用
    + 服务端发现资源已经更改
    + 服务端返回新的资源及新的缓存标识信息
    + 客户端将新的资源及新的缓存规则存入缓存区

### 3、实现


## 四、网络优化

### 1、减少 HTTP 请求

#### 1）为什么减少 HTTP 请求可以优化网络

- HTTP 请求头的数据量

    每次网络请求都会有数据额外的信息一并携带传输，即使请求的资源很小，但请求的所带的数据信息还是要大于提交的信息大。

- HTTP 连接的开销

    相比请求头所带的信息，HTTP 请求建立和释放所耗费的开销会更大。从用户输入1个 URL 到下载内容到客户端需要经过以下阶段： 

    + DNS 域名解析 
    + 开启TCP连接  
    + 发送请求 
    + 等待(主要包括网络延迟和服务器处理时间)  
    + 下载资源  
    + 文件解析执行时间   

- 浏览器对同一个域名的并发数量有限制，资源的优先级参考如下：

    ![](../images/http_cocurrent.png)

#### 2）减少方式

- 减少页面中的元素

    网页中的的图片、form、flash等元素都会发出 HTTP 请求，尽可能的减少页面中非必要的元素，可以减少HTTP请求的次数。

- 合并图片资源：雪碧图
- 精简、合并 Js 文件和 CSS 文件
- 用 location.href() 代替 location.reload()

    location.href 会使浏览器读取缓存资源；
    
    location.reload() 会刷新页面，刷新页面时页面所有资源（css，js，img等）会重新请求服务器。



### 2、合理利用 HTTP 缓存

对于网络端，缓存的重要性主要体现在对服务器端压力的减缓。很多短期之内不会经常发生变化的资源文件没必要每次访问都向服务端进行数据请求，而缓存策略的使用就是为了改善客户端的呈现时间，降低服务端的负担。

### 3、合理利用 CDN

浏览器对同一域名的并发数量有限制（参见上面图示），因此我们对资源分别存放不对的 CDN 域下。

## 五、cookie




## 参考文档

- [前端基础：从输入URL到看到页面发生了什么？详细描述整个过程](https://www.toutiao.com/i6684975290139017740?req_id=20190429084420010152022233118FAC2)

- [一篇文章带你熟悉 TCP/IP 协议-（一）](https://segmentfault.com/a/1190000016771604)

- [深入理解HTTPS工作原理](https://segmentfault.com/a/1190000018992153)

- [为什么要减少HTTP请求](https://blog.csdn.net/chenchun91/article/details/52207008)

- [详解HTTP的缓存机制与原理](https://www.jianshu.com/p/f080181021cb)

- [HTTPS加密过程和TLS证书验证](https://www.jianshu.com/p/f6b34381beac)

- [HTTP缓存机制](https://www.cnblogs.com/ranyonsue/p/8918908.html)

- [彻底弄懂HTTP缓存机制及原理](http://www.cnblogs.com/chenqf/p/6386163.html)

- [Http Cookie机制及Cookie的实现原理](https://itbilu.com/other/relate/4J4n8fIPe.html)

- [聊一聊 cookie](https://segmentfault.com/a/1190000004556040)

- [前端工程师应该对 HTTP 了解到什么程度？从哪些途径去熟悉更好？](https://www.zhihu.com/question/20391668/answer/37406546)

- []()

- []()



